出監老闆：搞企業最好遠離政治

2018年10月05日

出監老闆：搞企業最好遠離政治

【富豪心聲】

有法律界和企業老闆認為，民企要做得成功須有官方支持，和政府保持某種關係。但權力可讓你短時間暴富，也可一夜間把你變階下囚。內地富豪們現面臨的政治風險越來越大。

馬雲：跟政府談情不要結婚

曾為內地多名出事富豪打官司的京衡律師事務所主任陳有西指，目前中國民營企業的生存環境非常不好，民企面臨經濟和政治兩大陷阱；法律條文不夠嚴謹，很多罪名都是針對民企的。

陳指，中國民企面臨的政治風險佔越來越重要地位。尤其在派系爭鬥時，企業往往被政治化，企業老闆很容易被標注為某派系代表，慘遭整肅。「不改善經濟刑法，中國的民企老闆就是永遠走在通往監獄的路上」。

曾歷牢獄之災的河北私企老闆孫大午（圖）直言，做民企不要得罪政府領導，有些官員口含天憲、言出法隨，隨便可治人罪，「搞企業最好離政治遠點。一旦碰政治高壓線很容易出事」。

2003年孫曾因網站轉發非議中共時政文章，被警方以「非法集資罪」判監。大連萬達集團董事長王健林也指「政商關係這門學問比博士還高」，他認為要做到「親近政府、遠離政治」最好。阿里巴巴主席馬雲也說過：「要跟政府談戀愛，但不要結婚。」

上一則
上一則
成習清洗異己陪葬者 中共炮製金融冤獄

下一則
下一則
學者轟國企吞民企 劉鶴離場

毛澤東過橋抽板 私企幾近絕迹

成習清洗異己陪葬者中共炮製金融冤獄

學者轟國企吞民企 劉鶴離場

兩岸專題：共產還魂 民企遭殃習進馬退富豪跟隨？

係咪坐傻撚左...
一開波做生意淨係個稅制已經係政治範籌啦

你遠離政治, 但政治來找你